【香港兩大煩膠】袁彌明：借借麥明詩上位 林作：潑婦罵街

【淚灑當場】■麥明詩於節目發表女性「貶值論」，表示擔心未來老公有第三者及離婚，不禁落淚。電視圖片

袁彌明言論一向出位惹火，她日前對於「十優港姐」麥明詩在清談節目表示擔心女性年紀增長的「貶值論」，繼而淚灑當場一事，在fb撰千字文闡述現今女性不應妄自菲薄，但忽然在文末「抽水」辣着麥明詩前男友林作，更譏對方借前女友上位是「西環契弟」。林作前晚即在fb開火還擊，指對方呃like及偏頗，他說：「我唔想潑婦罵街。」

現年36歲、前港姐袁彌明淡出娛樂圈後從政，曾做過人民力量主席，又搞生活百貨及做YouTuber，不時在網上就時事發表言論。日前，她在fb貼文講述「十優港姐」麥明詩在無綫節目指女性擔心隨住年紀增長「市值」下跌，又擔心將來老公會有外遇拋妻棄子等看法，更肉緊地突然喊了出來。

對此袁彌明打了千字文表達自己看法，她表示：「難道女人不能累積經驗和成就，而男人的身體機能不會下降嗎？幾多男人30多歲事業到達樽頸，唔上唔落，公司一重組便失業、脫髮、性功能障礙……女人身體變老、生育能力下降是自然不過的過程，變唔變肥則歸咎於運動和飲食。」之後她鼓勵男女都要長智慧，拒絕原地踏步，才是升值之道，呼籲女人不要妄自菲薄。

「唔可以姑息」

及至文章末段，袁彌明忽然發動「抽水機」，以「當十優港姐遇上一個連頭髮都梳到亂糟糟、分手後仲不斷抽前女友水宣傳的西環契弟，對愛情婚姻悲觀也難怪。」作終結，擺明出言暗寸麥明詩前男友林作。對於忽然被踩，林作前日即在fb還擊：「人哋感情，需要你咁樣去批判嗎？你冇事走嚟批評我更加似係chok noise？定你先係由選港姐到𠵱家都不斷抽人水？」他自言EQ高，對於被嘲是「西環契仔」，他指自己住中環。

本報記者前晚致電林作，他依然一肚氣指對方作為公眾人物不負責任：「佢唔識我，成件事亦唔關佢事。呢啲咪係標題黨囉，不過呃like嘅人，係唔可以姑息。佢係公眾人物，我明明話冇，你又話我有，咁我覺得好過份，我唔係想潑婦罵街，不過當有人咁樣攻擊我，如果唔出聲，俾人打得耐，自己都好似身有屎咁。」袁彌明以短訊表示不回應，但其老公林雨陽則力撐老婆：「有風度嘅男人唔會講前度，我信我老婆嘅眼光同好多香港人一樣。」

袁彌明老公林雨陽加入罵戰撐老婆有眼光。資料圖片

兩個賤人互屌

潑婦

袁彌明譏林作「西環契弟」 麥明詩撐林作

作為女性，關心自己嘅終身幸福真係人之常情。麥明詩日前喺節目中講到，好擔心年紀大咗，「市值」低咗，講講下，仲因為擔心未來老公可能會拋棄妻子，最後哭成淚人。

連「十優港姐」都有呢個煩惱，難怪參選過港姐嘅袁彌明，都喺facebook撰文鼓勵，但就拉埋林作落水，留tag直指「當十優港姐遇上西環契弟」，結果林作嬲到撰文反問：「do I even know you?」

處於漩渦嘅中心，麥明詩昨日喺西環出席新錶鑑賞會，講到林袁兩人因為佢有口舌之爭，麥明詩第一個反應係：「唔關我事，佢哋之嘛。」

估唔到呢，答案竟然係咁，不過麥明詩對節目嘅言論有少少補充，佢話：「節目入面嘅說話，唔係針對任何人，節目出到嚟，好多人覺得我認為女人嘅價值係結婚生仔，呢個唔係我嘅意思，之不過純粹喺經濟學角度去睇，反應番現實。好多人想搵個伴，有個完整家庭，無論男女，都唔想另一伴突然間走咗去。」

麥明詩續道：「男人去到嗰個年紀，就會多啲選擇，女仔相對上就少啲，其實好多男仔都好珍惜自己另一半。」但佢喺節目講講下喊，又係乜原因呢？佢話：「我自己都好希望搵個人白頭到老，但呢個年代大家會去好多唔同地方，面對太多誘惑，要搵個人白頭到老越嚟越難，自己真係有啲唏噓。」

至於林作有冇抽水？麥明詩原來有留意對方，佢話：「其實都有留意到佢呢半年都冇答有關我嘅嘢，我覺得呢個答法幾好，所以我都唔回應佢嘅嘢喇。」

都唔明個c9會做到港姐

其實袁彌明同林作個格都幾似

其實林雨陽有乜野撈？

必廚

垃圾呃光環既袁姓八婆

連登已經去到為左反一個人，走去支持親中人士

最後袁 林會走埋一齊 , bbq結局

對袁彌明既印象只係記得佢話唔會受用YAHOO EMAIL既人媾

燒山唔係親共係乜？

林作個死人樣成個咸濕伯父咁，10a條女真係冇帶眼出街

明明20幾歲仔成個40幾50伯父咁

我都覺林作借麥上位

其實有d道理

10a女成個 c9 咁，天作之合

佢兩個真係天生一對

林作真係好撚煩 未見過啲男人咁乞人憎

煩膠林作

麥明詩好撚假

唔怪得人地話做大事既人唔會上高登講野

依三條煩人如果3p
一定嘈到震

佢都唔係男人

屌佢老母，viutv 個節目見撚到佢即刻轉台

不如佢哋結婚啦

袁彌明.............不了

真係好慘
明明10a講既野都叫合理
喊都係真情流露
就比你兩條友過橋見報

屋企本身有錢，自己又有攪生意，檔野未必令佢變超級富豪但一定夠佢生活無憂

太八婆
不了

袁bitch, 關你撚事。

狂抽喎

講野又唔好笑
又無樣
係度發明星夢

我既明詩bb

貶值
天地至公呀
一世靚晒，輪第個好喎
轉做才女都得架姐

兩個港女互片

成撚日扮陶傑
又唔知自己講野無深度

林作係煩膠，但呢單野明顯係袁彌明呢條八婆上身撩鳩人啦下話，選港姐選唔到，選立法會又係選唔到，林作起碼牛津畢業大律師，袁彌明真係唔知似乜。

段嘢其實冇問題， 係佢無端端抽人水撩交嗌啫

好肉酸

bitch

佢老公有冇165
辣剎亞洲賤種基因

Btw 好想大大力捉住袁彌明個口迫佢含
老公咁矮應該喂唔飽條八婆

女權撚真係好鳩煩

我覺得呢d鳩鳩下又幾無厘頭既新聞先係香港需要既核心價值